[法律撚] 做咗條廢片講吓點樣考英國嘅事務律師資格

受 柏克萊工程佬 巴打啟發
所以拍咗條片講法律界

人少少鳩噏吓
有錯可以話我知
不定時Delete

support

push

多謝巴打

awesome

支持巴打好有心

推

架嘛

唔留TG啦
有乜問就係度留言啦

你覺得super exam 會唔會令UK qualified嘅solicitor 進一步供過於求？

都唔係嘅
律師有好多 但叻嘅律師唔係咁多
如果有料嘅 都會搵返自己嘅立腳點

唔鍾意做咪轉囉 但鍾意做咪繼續

都幾肯定大部份人都係得個睇字

如果幫到一位手足嘅話
咁我嘅心機都冇浪費到！

實會 就算你有香港law degree
你同點人哋oxbridge non-law 比
SQE只會令llb貶值

仲有大把英國paralegal沖去考

邊度聽返嚟？
我以前一齊讀過書或者做過嘢嘅人入間
都有唔少Oxbridge Law/Non-Law
佢哋有啲都冇Return Offer或者過唔到Final In

你有冇Source去Back Up你講嘅嘢？
冇就唔好亂噏話唔夠同Oxbridge比

有心考SQE或者NY Bar既同行應該自己一早睇晒d資料不過巴打有心

樓主知唔知英國搵TC係咪真係好難
小弟諗緊過嚟讀law

如果有手足話香港人過到去一定唔夠Local爭
唔夠Oxbridge出嚟嘅爭
唔該留低埋Source
唔好講完一句就走咗去

我自己都好想聽吓
因為我冇經歷過你哋講嘅嘢

搵到嘅話唔難
搵唔到嘅話好難
最尾都係睇Merit

同埋要睇乜嘢TC
Magic Circle？US？National？

Between 我唔鍾意手足自己踩低自己
話 「去到都唔會夠Local爭」
「人哋一個Oxbridge Degree都砌贏你」

係嘅就拎證據出嚟 放低Source
冇就唔好聽人講你自己又照講
冇Fact Check又一碌鳩打一船人

other things being equal嘅話
如果有sqe
咁non-law background嘅人就會少咗disadvantage
我就無source 純粹用常理推論
ching你一定熟過我

我唔係話local grad唔夠爭

我只係話sqe對香港有律師牌嘅人不利啫
因為英國入行成本低咗 咁自然competition大咗
唔好誤會我

有葉謝鄧做已經好開心㗎喇

當Second Up Bristol 咁上下如何？

建議巴打你以後多啲Fact Check先再推論
唔好一碌鳩打一船人
而家好多Firm都想請唔同領域嘅人
唔少Firm專請STEM Graduate
例如CC

明白
我誤解咗 Sor

Sor 睇錯
係啊我覺得LLB會貶值
其實本身LLB所學嘅嘢
人地一年都唔洗都學返哂

LLB真係冇乜大用
讀過Science Degree有用啲

我嗰啲係意見唔係fact

我知巴打你好有心 想畀希望大家
所以我係唔會同你爭論落去ga

Bristol 2.1 幾好啊
不過最尾都係睇個人㗎啫

我覺得做呢行主要都係睇轉數快唔快

啱啱柒咗
睇錯咗你個Comment

好想快啲走
我覺得香港律師無value
倒不如斬掉重練
由頭讀過

香港紅官惡哂㗎啦
讀啲大學仲野雞過我
何君堯 周浩鼎 之流都係律師
成班垃圾

唉
一路做一路讀
見到依家咁好唏噓
遲啲分分鐘所有律師要宣誓

其實我有諗過開班
教手足考 SQE 或者 NY Bar
坊間啲班又貴又唔識教考試
不過人哋Economies of scale
啲Notes Materials 又打好哂印好哂

就算我開嘅話 都冇辦法話收得平過佢哋
自己準備嘢 或者 打Notes 全部都有時間成本
同埋我肯教 都未必有人報

SQE QLTS都有班㗎...
我以為大家純靠經驗加溫返啲大學嘢咁

都唔係㗎
美國啲Bar Prep Course好好賺

其實考嘅嘢咪又係JD嗰兩年嘅嘢
但每年都勁多人去報Bar Prep

但有啲Bar Prep教得廢都袋好多錢
例如Barbri

有練習有notes
讀完個人點都定啲嘅

btw
始終都唔明點解讀完都仲要再考執業試
如果唔好彩入咗間廢firm嘅話真係分分鐘唔夠經驗去考
依家有SQE可能冇乜律師行肯開TC
間間請paralegal算
叻嘅就自己考上去考到先加你人工
咁就唔駛一定要兩年之後升你做律師

咁不如考SQE啦

至於喺香港定英國讀GDL
就睇你有冇錢啦
有咪英國 冇咪香港

Btw好撚憎 UCL

而家D practice area 係咪越黎越專
你覺得double qualification lawyer 或者好似big four 咁請外人黎train會唔會成為常態

Ummm
Practice Area一向都專㗎喎
唔係好明乜嘢係越黎越專？

我覺得律師呢個行業
將來幾十年都會俾AI 取代
係好事嚟！
而家好多律師都做好多Routine Task
又收得貴
如果AI 可以做到律師做嘅嘢 又收平個價
對世界有好處！

記得早幾年講話有firm用ai Screen document
後來又好似冇左件事

有啦
我以前做DD都係用Software

我覺得SQE仲好啦
講真
其實LPC個問題係每個LPC學店都有唔同準則
SQE係由SRA改返 公平啲添！

利申 以前讀垃圾BPP 強烈反對人讀
BPP 正一垃圾

做Counsel
我 2PQE 到而家只係遇過一個華人Counsel
名校出身 Baby Junior
用佢仲要係因為夠平

你覺得自己有冇料先？
有舍自然香
冇就靠Clerk幫你接豬頭骨
做兩年你都想Quit

IELTS高分唔代表乜

我IELTS 7.0
但我唔覺自己特別差 比起其他人

唔知幾時會唔承認香港唔再係普通法城市

越早越好
香港司法制度可以正式收皮

冇喎
但你有問題可以問

利申 唔叻

但獻世派話要跟非洲案例

跟啦
有乜所謂
都係打爛仔交

hi巴打 想問下一般係uk搵paralegal既工作難度有幾高?

以一個冇BC, non-native English speaker, no special skillset (e.g. STEM) 既人黎計

會唔會同搵tc差唔多?

睇吓係乜Nature
有啲Paralegal係Admin
有啲會做啲Law

英國最唔缺嘅就係律師

GDL 入學要求太低啦幾乎有degree既人去報都一定收

聽完咁多ching講，我可能去讀KCL part time MBA仲穩陣🤔

利申 有黎緊9月part time weekend London Bloomsbury 既uncon offer

如果真係做Law呢?

因為想試下2 years work experience as paralegal 再考SQE then qualify條route

lm

咁我想簡單了解下jurisprudence
可唔可以簡單分享下佢地對law有咩主張？
Dworkin
Natural Law
Liberalism and the law
Command theory
Kelsen

揀學校可以睇睇依個post 入面有2012 2016 同2019 survey Bristol 算幾勁 同埋oxbridge grad係少數黎 唔係非牛劍不可
btw 巴打有offer未 係咪第一個degree

唔該爸打

唔認同
有Work Experience要求好啲

好多人以為自己有個LLB Pass哂啲試就識Law
其實根本乜都唔識
讀完PCLL又走去俾Legal Advice人

好危險㗎

TC越早報越好
幾時都報得啦 唔使等

讀LPC不如考SQE

唔識喎
咁理論 真係答你唔到
以為你問Practical嘢
Sor

好多Paralegal Roles都濕鳩
撞手神先撞到個好嘅
報嗰陣都唔知
以前隔離Team請Paralegal
請返嚟出氣 我做一個Seat佢轉過幾個添

KCL Rubbish

IC / LSE / Oxbridge
其他嘅不如慳返啲錢！

當然 CASS LBS都OK啦
但 UCL KCL 之流 不了

巴打可唔可以舉個例子講解下：

「轉數快唔快」
如何影響交貨俾客戶的質素 / 工作表現？

2pqe take home 有幾錢hkd 一年

考SQE洗唔洗識EU law
我LLB冇EU Law係入面

Goodest China
"唔承認"香港"唔再係"行普通法咁嘅言法陷阱都引到人中招贊成
以前高登哩啲低級trap應該無人會中

言法語法

Goodest China
"唔承認"香港"唔再係"行普通法咁嘅語法陷阱都引到人中招贊成
以前高登哩啲低級trap應該無人會中

明白晒, 唔該巴打

你想做返法律呢行？

有 但睇Area

做開Residential Property好難轉去做Equity Capital Market

係呀
Related都可以

atkin chambers有一個，好似都做得唔錯

搵食艱難

唔好意思，以下off topic
巴打你把聲好好聽

大部份我認識嘅律師
Undergrad Non Law
都係讀 GDL
當然啦 因為呢個係以前Qualify嘅要求
但新制SQE 冇再需要呢個要求
所以都唔知有冇優勢

ULaw冇錯係學店 但學店唔等於佢係差
好過BPP呢啲垃圾學校

你都可以考慮吓英國JD Bristol都有JD學位
但其實GDL應該夠

唔識

咁做乜Area都難嘅 呢個時勢
你做開乜Area？

等我置頂先！

如果你有聽我條片
SQE唔再需要人讀LPC 或者 有LPC學歷
既然冇要求
就唔使主動拎十幾萬出嚟讀

僱主要求另計

可能打錯字
咁敏感

以我所知英國d firm如果請non-law graduates通常要final year做左vac scheme先，如果有return offer就會供埋你讀gdl+lpc
而呢d firm本身係同ulaw/bpp有簽約/合作，會有d accelerated course等班人快d讀完可以開工

不過轉左sqe仲係咪咁玩就唔知了

要啊
個Syllabus有寫要識
但可能只係要識皮毛

你睇睇個Syllabus Content
The place of EU law in the UK constitution:

Sources of retained EU law
Categories/status/interpretation of retained EU law
Modification/withdrawal of retained EU law
Parliamentary sovereignty and retained EU law.

問我人工？
公價嚟
上RollOnFriday睇

我講咗等於自爆自己邊間Firm
所以你都係睇表啦

其實對於香港LLB學生有點困難...
我又冇Take EU law elective....

轉數
主要係反映理解能力
同 理解完之後 可以從理解到嘅嘢
搵到一個新方向 重點

即係識靈活變通咁啫
做好多工都要識靈活變通

新制SQE
唔需要GDL

只要有Law Firm或者In House Legal Team
或者Legal Clinic
肯俾你做兩年

你自修 SQE Pass咗就Qualify到

唔使GDL 唔使LPC 唔使再讀一個新學位

Sorry睇漏咗

我諗呢 唔使讀GDL住
而家都冇要求要有GDL學位

如果真係試
不如自己買書自修吓 睇吓係唔係真係想做先

Umm
人人夢想唔同
我夢想係媾鬼妹

真係好想做就試吓
但建議試吓水溫先
有時做咗又發覺唔係嗰回事

但英文oral洗唔洗一定要native先入到行？

基本上要考lnat的law school 都唔錯
Pcll 好似幾睇學校

問啲基本Principle嘢
自己睇書都睇得識
而家冇問 Treaty on the Functioning of the European Union 啦

唔好低估自修學習嘅能力

認同
SQE應該有新玩法

其實讀GDL LPC
對Law Firm都係負擔嚟
始終要俾一筆錢出去

Ummm
我覺得冇做錯
梗係Q咗先啦

不過做咗大Firm之後 你鍾唔鍾意個Life又係另一回事

唔使
我都唔係

有答漏問題就提提我

點試？
做吓paralegal咁？

報吓囉

做吓Work Experience
睇吓Law書
睇吓Law Contract
報吓Vac Scheme

其實 如果你唔係話一定要做 國際大行
又唔係真係咁難㗎啫

Ummmm
咁有決心 想讀就讀個GDL
邊讀邊搵工
乜都報

留名

又吹奏個毒撚廢青
冇話容易 只係話唔係咁難啫

咁其實都唔洗讀GDL 我可以報preparation course/自修考SQE, 之後再搵一間uk firm做2年再signed off, 咁我就可以qualify

Hk qualified 考SQE 唔駛再要做兩年野？

唔使

睇內容好似難過QLTS
但我又考唔切
唔考英國牌 係英國當foreign lawyer 搵唔搵到食呢？

唔知喎 睇返Area掛

多謝巴打條片
我而家GDL中，煩緊揀LPC定SQE
揀舊制LPC＝俾10皮，難搵traineeship
揀新制SQE＝Stage 1死咪書，但怕stage 2 自修fail
求意見

SQE

題外話想請教下我有Cuhk 同 durham llb offers
應該揀邊個好啲

你想留香港定去英國？

呢個問自己

我其實想留係香港
但會唔會過去讀完再返泥會好啲？

都係睇你成績，工作經驗同面試表現。

不如返大陸讀公安法仲實際

橫掂都冇一國兩制
香港法律快收皮

Q咗唔使兩年QWE
唔使人Sign Off

無做過law firm幾年, 都真係好難隨便比legal advice

Trainee果2年其實唔on9

喺Law Society發現咗有呢本野。巴打有無望過？

冇
不要亂買嘢！

65£ 我以前啲教科書都冇咁貴啦

就算Q咗
每次俾Advice都應該好小心查清楚
要睇返Practical嘅考慮因素

唔係話 「書係咁寫 啱㗎啦」就得

好。再睇下。

如果HK qualified, 巴打有無insight 應該點開始SQE自修第一步？主要係唔知搵邊套reference, 要知到幾深入。SQE無出書係一大困難。睇咗SRA個website都仲係有d虛。

EU Law同Property practice/Land law 應該幾唔同，要從新睇。

contract , tort , criminal類近。執返d UK statute應該唔難。

呢個approach 點睇？

另外想問下點睇香港去英國做equity capital market / listing / compliance? 係咪機會好微, 根本係兩回事？

其實個考試同以前QLTS考嘅嘢差唔多
你試吓搵返啲QLTS嘅材料讀吓？
同埋佢有Sample Paper 你試吓答吓睇吓自己識幾多
應該有用
Capital Market 唔識人做
就算係以前Train都好少聽過有人做過
要搵吓邊啲Firm係專做Capital Market

好，咁唔難準備。

如果有得讀LPC係咪都照讀左先好過轉track 去SQE?

LPC好呃錢又貴

唔建議讀

Durham la
返黎香港做唔少ifirm 都鐘意請
Cuhk 除非係top 果批
唔係既話大部分ifirm offer 都會俾 hku / uk 果d 搶咗先